生意跌八成 紐約唐人街社區籲美國政府資助商家

紐約華埠是最先體嚐武漢肺炎苦果的地方，自從今年一月份開始整個經濟受到影響。特別是餐館業，「家家沒生意」，很多乾脆關門大吉。一個華埠第三社區委員會成員表示，這是他住在這裡六十多年都沒有見過的「恐慌時期」，他呼籲紐約州和市政府要給小商家注入救災資金而不只是提供零利息貸款；有餐館老闆悲觀地表示，未來的一年都不會見起色。

＊華埠最大餐館金豐暫停營業

伊莉莎白街上的華埠最大酒店金豐大酒店昨日悄悄關門，貼在門上的告示對客人解釋道：「由於受到紐約州長的宣布禁止500人以上的聚會（的影響），基於大眾的安全和公共衛生考慮，金豐大酒店於2020年3月13日（星期五）起暫停營業，直至紐約州長的禁止撤銷後，再開門服務大眾。」

門口不時有食客過來讀門口的通知。老闆林楚門（Truman Lam）對本報記者表示，現在的情況確實很困難，「我們決定暫時關門，會天天監控情況，希望早日再營業。」

他說，他們其它的一家店在正常營業。

＊餐館生意普遍減掉7、8成

位於擺也街69號的「新蓮香」老闆Joe表示，這兩個月華埠酒店下滑厲害，家家生意下滑八成以上。「全完了，最起碼八成生意沒有了，只好自己做工啦。」他說，「股市都崩盤了，我看未來的一年情況都不會好轉。」

位於曼哈頓橋頭的「素之家」飯店去年8月份才開門，一直到年底之前生意都很好，顧了10個工人，可目前有工人因為怕瘟疫而主動請辭，加上生意太差顧不了那麼多，現在只剩下了5個工人。

老闆福建人王忠義說，「從中國新年開始生意就不行了，下降了三分之二，好在遇到個『偉大的』房東，先收一半租金。」

王老闆出自中醫之家，祖傳防疫中藥菜普可追蹤到南宋時代。他給來飯店吃飯的客人每人都預備了一杯「藥茶」。他說，即使情況近期不見好轉，他也決心和家人動手「自己幹下去」，他希望疫情在六月以後可以好轉。

＊華埠居民呼籲政府輔助商家

第三社區委員會成員、社區活動人士陳家齡在華埠已經住了六十多年了，他對金豐大酒樓停業很失落。

「金豐是華埠最大的酒店，能容納8、9百人，社區家庭和組織舉辦活動都到這裡來，我到這裏參加過很多派對，這裡是一個時代的象徵。」

他呼籲政府不光給零利息貸款，需要拿錢來資助小生意度過難關。

「總統剛剛宣布這是一個全國緊急狀態。」他說，「為什麼政府不出台一個經濟刺激計畫，給商家資助，而不是貸款，借款是要還的，人們半年沒工作，還需要工作一年才能還上錢。」

陳家齡說，政府應該拿出數以兆計的資金來應對這場災難。而中國城是最先受到疫情影響的，從中國新年生意就開始下降。

「每年中國城有遊行，遊人如織，今年一點也不熱鬧，人們都避免來這裡。那時候經濟就損失了40%，後來達到可能60%、70%，到紐約市出現第一例的時候，現在損失甚至到了80%了。」他說，「我們是最先看到損失的，比紐約現在百老匯什麼的關閉時期早得多，華埠和中國社區，全美的中國社區從今年一月份中旬就受到了歧視以及恐懼的負面影響了。」

他說，經歷過911恐怖襲擊的他也從來沒有見過人們這麼恐慌過。

以為去美國就可以唔使共享支那人嘅榮耀？

屌，你還有黨呀死番支那去奶共啦仆街陷家剷！

做生意包賺?

平時聽中國大使館指揮涉透美國，
而加又唔搵習近平救你？
支那人沒有一是無辜的

我就係要呢啲

問emperor屎攞啦
冇武漢肺炎就唔駛拍烏蠅

賺嗰陣有無分d出黎?

on9 咁愛國問支那攞啦屌你老母

唐人街唔係支那種 返強國聽習帝講沒事兒了，復工啦

搬返支那咪得囉

鬼叫你班人咁鍾意攞支支那棋出嚟周圍打飛機咩

中國武漢肺炎全球攬炒twitter文宣戰

支那人真係成世要人餵飽佢地

執晒佢啦

華人賤種真係好撚低賤,輸打贏要既垃圾人種,係美國要求人地政府資助

仲好意思歧視黑人

我係侵即刻抽呢班賤畜 特別稅

外國D支那人逃稅就最叻
憑咩要政麼資助

返支那叫你仆街雜種資助

叫支那比

人地美國人 咪撚學埋支那啲衰野啦，講中文食中餐黃皮膚黑頭髮就係中國人